[美國留學] 自修SAT/ACT

如果文科人係咪應該考SAT 因為ACT要考science 同埋聽講SAT比較多學校accept 但啲人又話ACT容易啲

subject test/AP係咪必須？

有冇咩練習推介

考黎打算做個backup 但係好冇方向 唔知應該由邊度開始 數底真係好差 全部嘢都要重新學過 想問點樣溫習做好 我打算年尾或者年頭考

同埋有冇巴絲打報過princeton review online class？係咪真係有用？

thankyou

睇左 但我數學由中三開始就一直都好差 去到紐西蘭讀書啲數學係完全唔同

vocab有冇specific一個list？

我今年yr13 開左學一個月左右 但我呢邊係12月畢業 我讀ncea 就係因為咁搞到我啲時間好亂

報越好嘅嘢 你意思係ap/subjecttest？巴打你會建議考邊個好 我係呢邊讀開econ business sociology 係咪應該揀ap

同埋我都有心理準備若果唔得就經cc入番我想入嗰間 不過佢transfer requirement都包括SAT

我都唔想走後門 但我覺得時間唔夠 真係冇太大信心 而且而家仲未有好明確方向 所以點都諗定後路

不如你set 咗十間八間想讀嘅學校, 研究佢嘅要求先？

雖然基本要求都係大同小異，但的確會有啲要求SAT subject test( 甚至就住你報嘅major 要求某特定科目）

SAT 點操就因人而異。個人建議可以試下買college board 出嗰本 official SAT study guide 自己試吓水溫

好提議

我而家仲未有特別想讀嘅major 但穩陣起見我係咪應該考？不過我知道自己係唔會讀理科

你建議嗰本我都有睇過 想問你覺得princeton review定係呢本比較好？

SAT的話，中國其實有好多online course
你可以買黎聽下...

想係用英文黎教

咁就比較難搵

同埋大陸嗰種教學方式唔太適合我

外國好似根本唔興公開試補習班
係中國、香港、台灣 etc 會搞

我見princeton review有搞 仲話guranteed 1400+

不過要成一皮野所以都心大心細

一皮野...

如果講做題 （尤其真係坐低做個full test) ，college board 係最好

如果係港紙，我聽過更貴嘅數目

不過我覺得最緊要真係有個好嘅評估自己爭啲乜

如果theory嗰啲呢？因為我已經唔記得曬啲maths 同埋點樣可以練好啲reading comprehension？

我都係睇princeton review個tutorial咋

你十二月grad即係spring sem/winter quarter 入學
如果你有綠卡建議你去返你自己個State到讀 收分低小小
如果你無你要睇翻間大學俾唔俾international student 呢個時間入學 好多都係fall only
咁佢就睇好多嘢 包括high school gpa eca同sat/act
有大學一入就要報major 唔洗都可能要pre-major 例如chem major佢就會require sat subject test/ap
你要睇清楚自己想入嗰間有無話一定要有decided major
另外personal statement都好重要 如果你有想讀嘅科會易寫啲
中學有ap建議你讀埋 可以轉返學分
最後就係toefl/ielts 兩年有效 越早考越好 toefl 110 up就穩陣
sat可以無限考 考咗睇下到幾分先 再決定要唔要補習

你本身喺high school 讀咗咩數同成績點。SAT cover 基本algebra/geometry/trigonometry. 唔駛背式純粹解題

因為我自己本身數底ok, 所以數學嗰part對我嚟講只係小心唔好畀題目陰咗或者自己粗心大意

reading comprehension 就真係兩個層面：自己基本功 閱讀理解能力係一個。 呢個就真係靠睇多啲 article/短文 練返嚟

其次就係有限時間點樣揾重點答到啲MC 題 (包括eliminate 唔make sense 嘅答案）呢樣任何一本SAT practice guide 都有啲小tips 點樣搵重點篩走錯嘅答案

利申：無1600，verbal只得六字頭

我下年已經大學 所以基本上我冇乜時間數底差到爆 加上我自己nz呢邊都一直有考試 所以我應該抽唔到時間準備ap 睇過macroecon卷其實覺得自己okay但唔穩陣 同埋我未必讀econ 應該讀social science

我想報嗰幾間我淨係睇左佢intl student嘅admission due date 全部regular都係一月

我聽人講可以唔洗即刻揀major住？

我見到啲學校話如果你本身讀嘅學校唔係英語教學先要考toefl ielts 但我呢邊係 咁我應該唔洗考？

我有興趣聽下cc transfer 可唔可以講多啲 始終自己對自修考sat冇信心 預左入唔到

係香港嗰陣係下 黎到nz中上 sat maths我覺得除左passport to advanced maths其他我都有讀過 不過嗰陣個根基已經打得唔好 所以就搞成咁 而家呢邊多數寫report 上年學左geometry trigonometry同埋probability 利申番 我係好蠢好蠢嗰啲

我睇youtube見到都要背下quadratic formula咁

我試過問考dse嘅人 佢地話咁容易 話咩解釋唔到俾我聽

我係好慢嘅人 怕自己唔夠時間

同埋重點係呢排武漢肺炎搞到度度都唔送貨 我又出唔到街連書都買唔到

ACT係真係易過SAT 我自己覺得d數易啲同埋無vocab
AP exam主要係比你transfer credit
你本身無讀開其實就唔係一定要考
同埋依家連絕大部份嘅Ivy league schools都係test optional
了解一下想讀咩學校先 人地啲test要求係咩 先再決定考都未遲
有興趣嘅學校不妨email人地admission解釋下你嘅情況 問清楚你需要啲咩